中超隊名去商業化 廣州富力傳欲改稱廣州藍獅 因粵語諧音具貶義被否決

內地傳媒報道，中國足協為求球壇去商業化，下令各球隊來季設工資帽及需改「中性名稱」，新名字不能與企業相關。中超勁旅廣州恒大已率先易名為廣州隊，同市的廣州富力有傳想新季改稱廣州藍獅，但因藍獅粤語諧音有貶義，建議或被否決，令球隊最終命名為廣州城。

由於廣州富力會徽有兩隻藍色獅子，因此上周開始傳出易名為廣州藍獅。然而廣州《信息時報》指，提議受到不少反對聲音，因為中國足壇曾經出現廈門藍獅隊，藍獅兩字「在粤語方言中亦有着貶義的意味」，最終可能易名為廣州城或廣州五羊。廣州富力在1986年以瀋陽足球隊的名義創立，前身亦包括華晨汽車、瀋陽金德等前中甲球會，於2011年落戶廣州並獲富力集團入主。

藍絲係ｃｏｎｄｏｍ

唔比改贊助名咁我贊助你做乜？
中國足協為咗消滅中國足球 真係好畀心機

廣東話唔係方言呀屌你老母！！！

支joke

藍絲點解係貶義！

其實支付寶都含有貶義
使唔使改個名叫做中付宝

話藍屍係貶義，國安法拉得

藍屍情何以堪？

廣州賤力

畜力

哩個國家機密級呀～

北京國安法咁點算

廣州爛屍

尊敬的中付寶用戶，

這個月你的中出金額為：

躝屍趷路

有啥貶義的

叫廣州南越咪幾好

爛屎？

廣州城 廣州聯

藍絲係負面

連大陸人都睇唔起藍絲

藍絲又的確係貶義嚟嘅
即係解又蠢又短視

召喚潮汕撚入黎

想請教下佢指既粵語方言係咪潮州話？

藍獅=「撚屎」💩

定係有其他粵語方言都係屌柒班濕鳩藍絲狗雜種

潮州撚或者語言專家一齊分析下